（後知後覺）原來足球小將小學篇同馬勒當拿拿波里篇好相似

南葛小學=弱隊+無錢
同拿波里一樣

修哲小學=強隊+有錢
同AC米蘭/國米/袓雲達斯 一樣

老馬加盟拿波里，令拿波里可以同其他幾支意甲豪門爭一日之長短（老馬効力拿波里7個球季期間，球隊贏得兩次意甲冠軍）
同戴志偉加盟南葛小學一樣，令弱隊變成強隊

修哲有三劍俠
當時米蘭雙雄又有三劍俠

足球小將於1981年開始於jump連載
老馬1984-1991効力拿波里

老馬果時世青盃冠軍係日本主辦
影響高橋好多

之係畫的diaz同pascal組合
明顯抄現實世青盃的老馬同diaz